(人間慘劇)比假口供竟獲放生！？

警不起訴 孖女證供無呈堂

【本報訊】女被告王榮汶的孖女曾於案發後被警方拘捕，更向警方招認是父母教唆她們夾口供，又自言曾與母親用藤條打林林。警方曾考慮一併控告孖女，但經諮詢律政司指示後，最終未有落案起訴；她們的證供亦因此被列作「未用於檢控的資料」（unused material），從未在審訊中呈堂，直至王的代表大狀昨求情時引述，才在庭上曝光。

大孖認打林 細孖不記得

據知王在調查期間非常不合作，而且經常情緒激動，警方遂改向孖女問話。孖女起初仍與女被告口徑一致，堅稱林林天生殘障，一直卧床，及後才向警方招認是父母教她們作供。
大孖供稱曾與母親用藤條打林林，自此林林不肯進食，身體狀況越來越差，體弱到只能卧床。此時母親害怕別人以為她虐打女兒，不敢求醫。惟當大孖其後得悉有緘默權後，便不肯再說下去。細孖向警方承認說謊，惟當警方再問下去，她便堅稱不記得發生過甚麼事，令警方無法進一步了解實情。據了解，警方曾考慮一併控告涉作假證供的孖女，惟諮詢律政司意見後，因她們當時年僅15歲，加上考慮到在案中角色，決定不起訴，令孖女證供未能呈堂。
大律師陸偉雄回應《蘋果》查詢指，控方若要使用「未用於檢控的資料」，便需傳召相關證人出庭作供，惟控方也要考慮資料的證據價值，以及證人會否「掉轉槍頭」。辯方若要使用該等資料，也同樣要傳召證人出庭。據悉，王一度堅持要傳召孖女出庭，最終放棄。
■記者楊家樂

相關案情link:

起底組要蒲頭喇！

推

點解可以無人理

呢啲要問律政司

律政司大撚曬，連法律都行埋一邊

放生疑犯法財仔職員 法官轟：「我做Bar（大律師）31年都冇聽過」「律政司係無敵㗎！」

蝗禍都冇人理，我諗我都係放棄連燈